《WSJ》消息指中共將「強拆」阿里巴巴 馬雲崇拜毛澤東闖禍

（北美通訊）多次獨家報道阿里巴巴及馬雲相關新聞的《華爾街日報》引述消息指，中國反壟斷監管機構正研究對阿里巴巴處破紀錄罰款，金額將超過9.75億元（美元、下同），並強迫公司出售實體業務。報道指，阿里巴巴創辦人馬雲已成公司負累，只要阿里巴巴與馬雲「劃清界線」，跟隨中共路線，便可獲得「軟處理」。

該報引述「熟悉北京思維」官員指，中國監管機構雖然視螞蟻集團危害中國金融系統穩定，但阿里巴巴和螞蟻集團有所不同，是「中國的驕傲」，在民間及國際投資者間深受歡迎，員工人數多達11萬人，因此不想強力打壓（crush）阿里巴巴；在調查阿里巴巴期間，也要求公司保持運作。

消息指，只要阿里巴巴與「庸俗又敢言」（flashy and outspoken）的馬雲劃清界線（disassociates），緊緊跟隨中國共產黨路線，便能獲得「軟處理」（softer treatment）。

報道引述監管官員及阿里巴巴員工指，馬雲作為毛澤東的忠實讀者，在自我包裝時會仿效毛澤東，展示個人魅力；但經過一段時間後，這做法已成為其生意負資產。

該知情人士指，中國反壟斷監管機構正研究對阿里巴巴判處罰款，金額超越2015年當局對高通（Qualcomm）徵收的9.75億元反競爭罰款，創中國罰款紀錄。該消息又指，監管機構將要求阿里巴巴停止「二選一」做法，即阻止商戶在競爭對手如京東網上開店。

目前，阿里巴巴業務包括網上零售、娛樂、媒體、雲端服務等。消息指，監管機構正在考慮要求阿里巴巴出售與互聯網相關以外的業務。制定所有措施後，當局會把方案呈中國最高領導審批，待最後一刻才落實。

阿里巴巴在上個財政年度錄得200億元盈利，有能力支付巨額罰款。報道引述多名阿里巴巴行政人員表示，面對監管機構的不確定性，以及公司內部士氣低落，他們期望罰款後可以使公司鬆一口氣，重新上路。消息指，阿里巴巴已展開游說工作，避免被迫出售資產。
...

[/quote]

共產

不意外

收歸國有

中國真正的富豪只有領導層
馬雲只係資產的代理人

阿里爺爺

蕭山之前仲燈阿里巴巴，話維尼唔識呢D科技嘢，唔敢郁阿里巴巴，騰訊呢D科技嘢，馬雲係暫時安全。

「一個月掙一兩百萬讓人很高興，但一個月掙一二十個億很難受。這個錢已經不是你的了，你沒法花了，你拿回來之後又得去做事情。」

以前笑鳩馬雲講呢句話
依家睇嚟佢真係冇講錯
rip

唔意外

支那真係好痴線

阿里巴巴創辦人馬雲已成公司負累，只要阿里巴巴與馬雲「劃清界線」，跟隨中共路線，便可獲得「軟處理」。

呢間野

就算軟處理
要執行中共堆任務 長遠都不利

《華爾街日報》引述消息

諗起鹿雲既SCMP之前成日爆內幕

馬雲寸鳩 X 哥

燒山梗係要燈死佢

關鳩個儍仔馬撚事咩，想收巴巴D錢就揾個借口啫

馬雲打靶未？

乜撚嘢軟處理，係咪想講從輕發落

中肯

垃圾9upper記者

中國內聯網已經開始不停攻擊馬雲
除左五毛應該好多人趕住打落水狗

英文叫softer treatment，除左從輕發落，仲可以寫做「寬待」、「較寬容處理」等等既字眼
乜撚野軟處理 真係中文毒瘤嚟

攪到小馬雲都要返鄉下執牛屎

咁唔係同習大大一樣TASTE咩
習大大想行番毛魔果套
而且個女都叫 明日毛澤東

阿里上市脅持左華爾街好多億
可能想用黎撚下班走狗者

利好...準備變國企

係螞蟻金先啱

馬雲只係影武者，巴巴真正老細係江澤民朱榕基家族班人即係上海幫，翠翠郁佢哋只係睇幾時。

點解唔拆埋騰訊

要睇就睇返原文啦，蘋果呢啲執頭執尾，睇完WSJ其實內容無咁悲觀，反而係令件事清淅咗：中共唔想整死呢棵搖錢樹，而家多多少少係破財擋災同只要同馬雲劃清界線就可保平安，個所謂破紀錄罰款只係阿里一年淨收入5%都無

當然都要睇最後結果，但投資者似乎無恐慌

問題係有個在生的人你唔崇拜
你走去祟拜個死人係咩意思先？

支那野係咁啦
唔知佢轉頭崇拜番習思想有無得救呢？

一百萬原來都可以盡興
九個零卻還沒多高興

支持翠翠拎埋老毛條鹹魚嚟蒸肉餅

係街度見到啲顛佬可能會離遠望多兩眼，但係叫你同佢溝通下，甚至做朋友就真係咪撚搞一樣

搞到間公司咁大最終都要被共

一個月搵一兩百萬
間公司可以自己掌控 洗幾多都可以入公司數
一個月搵20億
d錢全部都係投資者嘅 自己已經變咗幫board 打工

搞得你一次你慌冇第二次

一山不能藏二虎，註定要仆街

阿里看升 聽到黨的呼應

中共拎唔到核心技術
暫時都仲係靠呃靠搶

庸俗點解係flashy?

公道啲講facebook/google/microsoft咪又係長期俾人查，樹大招風，年年話共產但年年投資者都响中國企業賺錢，阿里主要股東軟銀持有25%都未驚過，事實就係支共都要好小心唔想打擊國際資本信心，但又唔可以俾馬雲揸住呢樣嘢做人質，咪變成我地眼前既亂象

係我地唔了解國情誤會佢，賺一兩億就是黨的了，黨找上門了

不嬲都冇講錯
做賺錢嘅小老闆最開心

馬雲智商其實同小馬雲一樣

依幅圖高質素

屌放股了
今晚又跌啦咁

翠近平成日老屈人地拜毛魔
佢好似諗唔到有咩可以搞掂個個人就用依招

你條撚就軟
打埋啲支那term 死撚開啦

一個行業嘅龍頭,唔喺國家手上本身已經好奇怪,遲早收歸國有,之後再到騰訊

喺中國崇毛都係錯

走鬼呀

只許翠翠稱毛

呢個傻仔之前高峰果陣就成日懶醒懶得意教人做人, 人生教練咁撚樣
水退之時即刻見到佢連賓州都畸形既

養到肥就梗係食咗佢

擺明想燈死佢 講真中國境內有邊個韮菜雜種唔敢割

正

燒山燈力真係好勁

共產共產
共你個產

崇拜臘肉[?抵死啦

你之前講幫馬雲講真相，
唔到5分鐘被人DEL 留言

漏左個引號

我都係quote呢篇文 個所謂軟處理

李嘉誠時代已經過去了

攬炒巴又掂

勞碌半生 幫中共打工

條矮仔真係以為自己人中之龍

中共開始怕一種無形割據出現

我堆BABA

崇毛同莫須有差唔多

馬雲呢d資本主義點會係崇毛

手足

咁就好鳥
收皮啦，小朋鳥

同意

趙太爺與阿Q

馬雲：李嘉誠時代已經過去

崇拜毛主席都出事?
咁睇黎翠翠覺得自己大過毛毛啦

次次都燈，燒山d分析真係

求全首

支共好波

市場冇反應

中共居然吹風反毛

就係唔識先覺得搞佢都冇問題丫嘛，識既仲會敢搞？

再準備割超級韭菜

最主要係個創意同動力無哂，變左公營機構，咁仲係咪科技股？

買定下星期put

俾得你壟斷
就可以隨時收你皮

this is chiNA

aapl

睇得好通透

過到呢關即係等於中共做莊攞正牌係中國打橫行
股價變火箭都得啦

馬雲而家都無係阿里話事
純粹籍口姐

要崇翠翠

又中！

呢個党最擅長就係鬥自己友有幾奇
識背毛語錄無撚用而家要背翠語錄

習一招

係只有刁曱甴